
Programación Avanzada

Parcial #3 - 19 de Mayo 2023

Alumno: Cristian Vargas Cuadros

Conceptos

1. La herencia permite que una clase adquiera los atributos y métodos de otra clase.
 a. Verdadero
 b. Falso
 Respuesta: a. Verdadero

2. El polimorfismo permite que un objeto se comporte de diferentes formas según el contexto.
 a. Verdadero
 b. Falso
 Respuesta: a. Verdadero

3. En Java, una clase puede heredar de múltiples clases al mismo tiempo.
 a. Verdadero
 b. Falso
 Respuesta: b. Falso

4. El método “super()” se utiliza en una clase hija para llamar al constructor de la clase
padre.
 a. Verdadero
 b. Falso
 Respuesta: a. Verdadero

5. En el polimorfismo, se puede utilizar una referencia de la clase padre para referirse a un objeto de la clase hija.
 a. Verdadero
 b. Falso
 Respuesta: a. Verdadero

6. ¿Cuál de las siguientes opciones describe correctamente la herencia en programación orientada a objetos?

A) La capacidad de una clase de heredar propiedades y métodos de otra clase.
B) El proceso de encapsular datos y comportamientos en un solo objeto.
C) La técnica de ocultar detalles internos de un objeto y mostrar solo la interfaz.
D) La capacidad de un objeto de ser tratado como uno de varios tipos posibles.

Respuesta: A) La capacidad de una clase de heredar propiedades y métodos de otra clase.

7. ¿Cuál de las siguientes opciones describe mejor el polimorfismo en Java?

A) La capacidad de una clase de heredar propiedades y métodos de otra clase.
B) El proceso de encapsular datos y comportamientos en un solo objeto.
C) La técnica de ocultar detalles internos de un objeto y mostrar solo la interfaz.
D) La capacidad de un objeto de ser tratado como uno de varios tipos posibles.

Respuesta: D) La capacidad de un objeto de ser tratado como uno de varios tipos posibles.

8. ¿Cuál de las siguientes afirmaciones sobre las clases abstractas es correcta?

A) Se pueden instanciar directamente.
B) Pueden heredar de múltiples clases al mismo tiempo.
C) Pueden contener implementaciones completas de todos sus métodos.
D) Se utilizan como plantillas para crear subclases concretas.

Respuesta: D) Se utilizan como plantillas para crear subclases concretas.

9. ¿Cuál de las siguientes opciones describe mejor el concepto de sobreescritura de métodos en Java?

A) La capacidad de una subclase de proporcionar una implementación diferente para un método heredado de la clase padre.
B) La capacidad de una clase de heredar propiedades y métodos de otra clase.
C) La técnica de ocultar detalles internos de un objeto y mostrar solo la interfaz.
D) La capacidad de un objeto de ser tratado como uno de varios tipos posibles.

Respuesta: A) La capacidad de una subclase de proporcionar una implementación diferente para un método heredado de la clase padre.

10. ¿Cuál de las siguientes afirmaciones sobre las interfaces en Java es correcta?

A) Pueden tener atributos y métodos con implementaciones predeterminadas.
B) Pueden instanciarse directamente.
C) Pueden heredar de otras interfaces y clases.
D) Se utilizan para definir un contrato que una clase debe cumplir.

Respuesta: D) Se utilizan para definir un contrato que una clase debe cumplir.

FIN PARTE #1 - PARCIAL #3
